南生圍焦土上野餐

咁都有得打卡

癡線

咁算唔算係一種諷刺呢

真。焦土派

咁污衊

拎呢堆人做肥田料啦

Source

喺呢片焦土上面灑啲種子，一定快高長大

咁似key圖 key上去

打乜卡。。。好明顯係諷刺緊啦

係上面會唔會暖D

唉，樓主真係衝出嚟柒

《Picnic》,2018, Performance
火災發生後，就想到焦土上野餐。
第一次去視察環境時在草堆發現很多瓦斯罐，第二次深入燒焦的平原時掉進了芒草下的水洞，還冒起感冒來😷......
本來的設定是在肅穆的環境下野餐，像廣告𥚃的模特兒一樣在幻想的景致中吃喝，但當我們坐著談著，儘管灰燼滿天飛，竟然玩得不亦樂乎，有一刻我懷疑我們會不會太開心，顯得不尊重，但同時我又發現，原來沒有人能真正剝奪我們的快樂。
因為快樂本身，就是一種對抗的力量。
回程時發現，數不盡的嫩芽又陸續冒出來了🌱🌱🌱。

原文

real art

對你黎講呢個都係諷刺？

癡線 咁都關你事

on9 有得比？

見到呢個post
香港係文化沙漠其實唔係冇原因

想講既係，係咪話自己performance art就做乜都得？條界可以好闊

藝術介入社區好多人做過，亦都做得好好，要令人留意呢件事，會唔會有一啲比起就咁一班人去原址野餐影張相有impact既方法？而家咁樣未免太流於表面，將件事簡化左，感覺真係同你去就咁打卡一樣囉，唔同意嘅大可能分享下點解你覺得佢做得好

張相幾好喎，你話係打卡不如貼埋張打卡圖上嚟啦

你咪又係鍵盤戰士

咁都食得落果下先on9

咁又點? 無否認過喎

感覺成件事係自high圍威喂，影張相打篇感性野，收工

其實係 performance art不嬲冇界線 再cult再raw既都有 犯法既 擾民既 冇道德既都有
但我想講呢個唔係performance art

你對藝術既定義先最流於表面
一定要複雜先係藝術

唔係performance art?

我同意藝術可以好簡單，marina abramovic坐係度同你對望都好有impact，但呢個年代，been there done that既相太多太多了，可以再深入一啲

如果個畫面變左做一幅畫
咁你點睇

其實幾好

以下內容皆為發夢夢到

真心放火嗰班人是咪弱智
放火燒樓，燒死人>凶宅凶地>價值下降
放火燒郊野，燒植被>次生演替>回復速度快>回復後泥土更肥沃，生態價值更高，更難用嚟起樓

老老豆豆
唔理佢藝唔藝術，我覺得冇咩問題喎
咁又唔係著緊火，不如樓主你講下有咩問題 不道德？破壞環境？

唔錯

拉到人未呀屌你老母

又回到藝術價值問題

咁複雜邊個睇得明
咁簡單你個智障都睇唔明啦已經

樓主呢個傻閪

可能反而好啲，因為而家攝影太便宜了，幻想下d名畫好似太陽花/Mona Lisa個類變左一張相，應該唔會到而家都有人講

如果有人做同一件事而唔係用表演藝術既名義，相信會有好多人會抨擊佢抽水etc，係咪做art就可以合理化件事呢？我唔肯定有無答案，但呢一刻我覺得佢地咁做係有問題

The lights going on and off, Martin Creed, 2001

不過咁，外國都有好多人做一啲平凡既事當做藝術，好似上面呢個就咁一間房開燈熄燈，拎埋Turner Prize添。以藝術名義做任何野，只要有一少撮人buy佢，都可以站在不敗之地 圍威喂

genuine scorched earth

冇乜問題

有人想揾個位入姐 拍到板就話知你啦
邊有人會同你理性分析啲數據/利弊

好心咁少既事就咪嘈 無論有心定無意都令南生圍多左人關注 如果有十萬人去做就更佳

其實唔係複雜vs簡單既問題，簡單都可以好有深度，程展緯用膠紙補翻好多個街邊垃圾桶既裂痕，夠簡單啦掛，但背後其實影響左好多清潔工友，等佢地唔會比啲裂口介傷，係有實際影響同效果

社區藝術唔係去野餐影相呢種得視覺層面架
除左就咁影張相比人睇，其實可以多啲比其他人參與既成份，當照番野餐，佢搞個草原地圖式"焦土野餐"叫大家用自己方法表現自己對南生圍既感覺，成個觀感已經唔同晒，參與性對藝術黎講係好重要

好似之前"行德"係德輔道中搞馬路上的public space，如果你幾個朋友自己搞而唔involve大眾，根本唔係個回事，只會變左自high搞作

睇見樓主終明點會有人要講明自己係曲線

遲d起曬豪宅行過都唔得

但其實有咩問題?

去野餐打卡有乜問題?

樓主係咪地產佬打手呀
死撐咁行 驚d人會返去玩呀

認真討論
大家一齊去南生圍當景點影相搞到地產佬無得起樓可唔可行?
利申 本來打算下個禮拜趁未開始起樓去影焦土相

減肥啦

有乜問題？
有人去影相post文起碼比其他人知南生圍發生緊咩事

唔係乜都要interactive先叫藝術
我自己都係interactive designer最清楚呢回事
讀art同design讀得耐自然會發現art個定義係好模糊，你可以好似Andy Goldsworthy Damien Hirst咁攞found objects都可以當藝術，亦可以將唔關事/有衝突嘅嘢放埋一齊都叫藝術，你講緊嘅physical involvement其實好流於表面，我認為呢個performance art可以引起觀眾心入面對呢件事嘅惋惜甚至憤怒，係情感上互動

何況藝術本身就係自high搞作俾人哋解讀，歷史上好多藝術家都係唔幫自己作品改名，任人解讀。當然唔係話樓主你錯，我亦好多謝你提出咗個咁嘅問題，但我希望你可以睇深入啲，唔係要有物理上嘅互動嘅作品先有影響力。

最重要嘅一點係 佢哋又唔係燒咗南生圍嚟做呢個作品，而係去果到引起大家關注同討論，而佢哋揀嘅用色同物品都有衝突有對比，無論係客觀定主觀睇，都係好同有趣嘅行為藝術

最少remind返大家南生圍單野未完

有d價值係難以燒毀既

又唔影響人 post人上嚟批鬥做咩

有咩問題

冇咩問題 多d人照去野餐 繼續吹捧做郊遊勝地
等班畜生地產商冇位入話已經冇左保育價值

等地產商無咁猖狂先

其實keep住有人去先好囉
陣間話冇晒價值, 名正言順收返塊地咪又係成全咗地產商

宜加唔去，等起咗樓先去 ?

好柒
樓豬收皮算啦

人地幅圖有description, 佢提起咗火災事件, 帶起人注意喎, 咁都叫打卡咩

樓主自爆無人理

柒撚到

人地有晒內容就話人地打卡 膚淺係樓主多啲

然後話人地寫嬌情文 實際上係去打卡

人地去效區野餐關你咩事

關你撚事咩死肥閪 抵你中學果陣俾人杯葛

打卡都要批鬥

縮返入你老母個閪到拾返個腦啦on9仔

佢地就係做緊第一批去make noise既人
即使往後有人唔係抱住守護南生圍既心去打卡 佢地都係間接幫緊呢個地方

其實行德都係由民間組職(幾個人) 發起
由2000年到依家先越搞越大
involve越黎越多唔同既專業界別
而前年我都有份join呢個project
唔係所有野可以一早始就可以有好多迴響

Cls

好似左膠打飛機咁都覺得係抗爭

呢個我第一眼睇已經正wo, 樓主讀過light art未?

香港人:乜都屌左先就實冇錯

焦土試煉

呢個post好多打手

行為藝術

00後肥仔?

唔錯唔錯，特登著鮮色衫，在焦黑草地中野餐形成強烈對比

自我腦補

我睇佢段野唔覺得似你咁講喎

笑撚死
都d濕9黃絲落金鐘打卡話自己爭取民主有咩分別

睇到你reply我即刻諗到國

國王的新衣

藝術呢家嘢一唔小心就變on9

"有乜問題唧!"係你自己腦補,我真係唔覺佢寫段野係你講個態度

你自己都識講係藝術啦，藝術呢家嘢從來都好主觀。自己鐘意點咪點囉，最緊要忠於自己嘅思想意念。

而家連搞藝術都要諗埋社會感受，觀眾會點睇，咁多枷鎖整出嚟嘅所謂藝術叫藝術咩？

樓主同d大媽參觀藝術館然後對住d展品批評說三道四有咩分別？

樓豬終於證明到自已係傻閪

好開心

樓主根本一開始睇唔明 柒左就咪死頂啦 。。。

我反而解讀為
香港想野餐既地方已經冇得選擇
淨下只有焦土

我get到既係
放火班人剝奪唔到依個地方帶比我地既快樂同對抗地產霸權既力量
嫩芽個part代表野火燒不盡，春風吹又生
地產佬燒唔哂我地既意志

利伸:9up

可能人地唔想坐死D草呢
你係要諗到咁負面

點解要解釋哩句

其實無論佢背後意思係乜
(而且點解讀都唔會讀到佢係支持燒毀)
而家令都我哋成班人討論呢片焦土
已經做到有noise啦

其實唔係好明佢講乜
我地原本係打算玩得開心d
但去到都玩得好開心
定我get錯

nice

photoshop

就算唔係諷刺有乜問題？唔比人影？

搵縱火證據係幾有意義 但文青真係得淡笑
冒起了感冒

樓主好撚柒，收皮啦

留俾讀者解讀真係做得唔錯

一仲觀念藝術 引發思考

某部份香港人真係為反而反

應該啦，香港邊度有咁大塊咁易到達嘅焦土可以打卡
平時啲焦土都喺哂高山峻嶺

一眼睇就明係諷刺緊大財團燒地 但自己依然熱愛南生圍
明顯係反抗勢力行為

有幾難明？？？

咩心態

啱
不過人地話make 到noise 呀